美國眾院通過維吾爾人權法 起草議員：習近平製造地球上最嚴重人權慘劇之一

美國國會眾議院周二以407票：1票通過《維吾爾人權政策法案》（Uyghur Human Rights Policy Act of 2019）。在議事堂上，兩黨多名議員發言力挺法案，譴責發生在新疆的人權危機，要求制裁新疆踐踏人權的官員。法案起草者之一、共和黨眾議員史密斯發言時說，「習近平製造了地球上最嚴重的人權慘劇之一。習近平及其政府要為這些反人類罪行負直接責任，他們要對此負直接責任」。

這個法案可被視為繼《香港人權與民主法案》之後，國會再次就中國人權問題出招。按照程序，參議院將會進行辯論及表決，之後交總統簽署。表決時投下唯一反對票的是肯塔基州共和黨議員馬希（Thomas Massie）。眾議院上月通過《香港人權與民主法案》時，馬希亦是投下反對票的唯一議員。

根據眾議院通過的法案版本，內容包括要求美國政府多個部門，就中國如何對待維吾爾族人作出報告。此外，法案要求聯邦調查局，就在美國的維吾爾人及中國人，免受中國政府恫嚇進行調查並發表報告。國務院亦須就在新疆發生的鎮壓事件，包括被扣留人員的數目、評估新疆的監控情況，以及美國外交人員就鎮壓的表述作報告。

眾議院議長佩洛西在法案表決前特別出席發言，她說：「我們向北京發出信息，美國正在注視，我們不會保持沉默。這項立法將幫助我們揭開真相。它將建立問責，確保與再教育營有關的中外企業的透明度。法案同時運用美國在法律和領導力方面的全部火力，包括敦促實施《全球馬格尼茨基人權問責法》和其他相關制裁及全面執行《弗蘭克・沃爾夫國際宗教自由法》」。

國會湯姆蘭托斯人權委員會共同主席、共和黨議員史密斯（Chris Smith）是法案的最初起草者之一。他發言時呼籲特朗普政府採取行動，要中國國家主席習近平為其侵犯人權的做法負責，「習近平製造了地球上最嚴重的人權慘劇之一。習近平及其政府，要為這些反人類罪行負直接責任，他們要對此負直接責任。我們希望清算日將會到來，但這需要國際社會挺身面對中國」（Xi Jinping has created one of the worst human rights tragedies on the face of the earth.Xi Jinping and his government are directly responsible,directly responsible for these crimes against humanity. Our hope that a reckoning is coming but only if the international community stands up against China）。

法案另一名推動者、眾議院外交委員會亞太小組委員會主席、民主黨議員舍爾曼（Brad Sherman）說：「中國政府試圖抹去獨特的維吾爾穆斯林文化和宗教傳統，其手法是大規模拘押、再教育營以及2014年發起的以嚴打暴力極端主義為旗號的有協調的運動。從最近泄漏的中國共產黨文件，我們得知這場運動的原動力來自中共最高層。」

舍爾曼說，這項法案結合了三項法案、來自兩黨兩院的合作。三項法案包括了共和黨參議員魯比奧（ Marco Rubio）和民主黨參議員梅南德茲（Bob Menendez）在參議院共同發起的編號S.178《維吾爾人權政策法案》。以及由舍爾曼眾和史密斯在眾議院先後提出的兩項涉及新疆人權的法案。

參議院今年9月通過《維吾爾人權政策法案》。眾議院周二通過的法案，被視為是參議院版本的增強版。眾議院的法案納入參議院法案的內容，並結合另外那兩項眾議院新疆法案的內容。這項法案接下來將送回參議院，由參議院再次進行表決。

在眾議院通過《維吾爾人權政策法案》後，中國外交部發言人華春瑩稱該案蓄意詆毀中國新疆的人權狀況，大肆抹黑中國去極端化和打擊恐怖主義的努力，惡意攻擊中國政府治疆政策。她說，這部法案嚴重干涉中國內政。中方對此表示強烈憤慨、堅決反對。她表示，奉勸美方立即糾正錯誤，阻止上述涉疆法案成法。中方將根據形勢發展作出進一步反應。

希望快啲睇到支爆

多謝小學生治國，支爆就近

有無人知一個月前嘅今日係咩日子？

搞大J不如搞曽德成好過啦，今日成篇文撐新彊種族滅絕，直頭申請人權法制裁

Sir this way !

Push

無錯
而習大大的得力助手叫奧巴馬

Chris Smith 真係好有心
之前 HKHRD Act 佢都出好多力

日程表
－－－－－－活動集合－－－－－－

星期六 12 · 21
杜絕政治酬庸集會
- 13:00 愛丁堡廣場

元朗恐襲五個月
- 15:00 元朗站、港鐵商場

星期日 12 · 22
聲援維吾爾族人權集會
- 15:30 愛丁堡廣場

星期二 12 · 24
願平安歸香港行動
- 19:00 各區商場

尖沙咀大遊行
- 20:00 尖沙咀鐘樓

星期三 12 · 25
SUCK the Christmas 聖誕三部曲行動
- 16:00 各區商場

眾籌要人！
－－－－－－眾籌集合－－－－－－

接濟台灣手足
黃國桐發起「保護傘」計劃助流亡台灣港人恢復正常生活

狙擊港鐵：搞死沙中綫司法覆核

告鳩黑警：警暴受害人訟費

黃色廣告圈

香港金總終於接受網上會員申請啦

全港最大的Fact Check平台已經推出了

我反而想知邊個L樣投反對票

22號一定要出

佢大佬奶共架

天佑新疆，天佑香港

再世希魔